<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом, которое лишено чешуи и
            покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение и маневренность рыбы в водном пространстве.
            Широкая голова сома обычно имеет уплощенную форму. На ней расположены небольшие,
            слегка подслеповатые глаза сома. Широкая пасть рыбы «вооружена» мелкими, но присутствующими
            в большом количестве зубами. Практически всем сомам присуща одна особенность: на челюстях
            этой хищной рыбы располагаются длинные усы. Усы сома – это важнейший осязательный орган,
            с помощью которого рыба отыскивает пищу. В зависимости от разновидности, которых ученые
            насчитывают порядка 500, внешний вид сома, его расцветка и размеры могут значительно
            варьироваться.</item>
        <item>Единственная пресноводная рыба из отряда трескообразных. Тело налима удлиненное,
            округлое в передней и сильное сжатое с боков в задней части. Голова приплюснутая,
            довольно крупная, ее длина превышает максимальную высоту тела. Рот большой, полунижний.
            Верхняя челюсть достигает вертикали заднего края глаза. На челюстях и частично на сошнике
            есть мелкие щетинковидные зубы. Глаза маленькие. У переднего края ноздрей есть по 1
            короткому усику, а на подбородке - один усик, длина его составляет 20-30% длины головы.
            \n\n
            Окраска тела изменчива и зависит от условий обитания, как у многих видов рыб. Спина,
            бока и непарные плавники темно-бурые или черновато-серые, с большими коричнево-желтыми
            пятнами. Форма и величина пятен очень изменчивы и немного напоминают природный рисунок
            мрамора. Брюхо и парные плавники обычно светлее. Спинных плавников два: передний - короткий,
            задний - длинный. Они заметно отделены друг от друга. Анальный плавник тоже длинный.
            Второй спинной и анальный плавники начинаются в передней половине тела и тянутся до хвостового
            плавника. Хвостовой плавник округлый и отделен от непарных плавников небольшим промежутком.
            Грудные плавники округлые. Брюшные плавники расположены на горле впереди грудных.
            Второй луч брюшного плавника вытянут в длинную нить, снабженную чувствительными клетками,
            которые имеются и на подбородочном усике. Чешуя циклоидная, очень мелкая, покрывает все
            тело и, отчасти, голову. Боковая линия полная до начала хвостового стебля, далее к хвосту
            может прерываться. Тело покрыто слизью
            \n\n
            Возраст и размеры: крупная рыба, может достигать массы до 24 кг и длины 1,2 м. Предельный возраст 24 года.
            \n\n
            Внешний облик и образ жизни налима свидетельству¬ют о том, что это рыба реликтовая,
            сохранившаяся со времен ледникового периода. Он унаследовал холодолюбивость своих предков
            и обитает в основном в водоемах северного полушария. Особенно распространен в реках
            Сибири. </item>
        <item>Щука - род пресноводных рыб, единственный в семействе щуковых. В длину щука может
            достигать 1,5 м, а массой до 35 кг (обычно до 1 м и 8 кг). Тело торпедовидное,
            голова большая, пасть широкая. Окраска изменчивая, зависит от окружения: в зависимости
            от характера и степени развития растительности может быть серо-зеленоватая, серо-желтоватая,
            серо-бурая, спина темнее, бока с крупными бурыми или оливковыми пятнами, которые образуют
            поперечные полосы. Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные —
            оранжевые. В некоторых озёрах встречаются серебристые щуки. Продолжительность жизни отдельных
            особей может доходить до 30 лет.
            \n\n
            Щуки, чрезвычайно прожорливые хищники. Питаются они в основном рыбой (плотвой, окунями,
            гольянами). Чаще всего длина щуки до 1 м (изредка до 1,5 м), масса до 8-12 кг (изредка
            до 35 кг). Тело удлинённое, стреловидное, с большой головой и широкой пастью, усеянной
            многочисленными острыми слегка направленными внутрь зубами. Жаберные перепонки не приращены
            к межжаберному промежутку. Спинной и анальный плавники отодвинуты далеко назад. В спинном
            плавнике 5—9 неветвистых и 12—16 ветвистых лучей, в анальном соответственно 4-8 и 10-15.
            Чешуя мелкая, тонкая (в боковой линии, расположенной выше середины тела, от 116 до 144
            чешуек).
            \n\n
            Окраска тела щуки пятнистая, тёмные полосы располагаются поперёк тела.
            В зависимости от условий обитания она может иметь серо-зеленоватый, серо-желтоватый или
            серо-буроватый оттенок. Спина, как правило, тёмная, брюхо беловатое с серыми крапинками.
            Спинной, анальный и хвостовой плавники буроватые с чёрными пятнышками, грудные и брюшные -
            желтовато-красные. Общая расцветка щуки подвержена значительным изменениям, зависящим от
            возраста, времени года (с возрастом, например, окраска её становится более тёмной). Тёмный
            цвет имеют щуки, обитающие в заиленных озёрах с мутной водой. </item>
        <item>Карась принадлежит к роду карасей, относящийся к рыбам семейства карповых. Он обладает
            высоким телом, сжатым с боков. Спина толстая, а спинной плавник — длинный. Чешуя рыбы крупная,
            а на ощупь — гладкая. Окрас может быть отличным: от серебристого до золотистого.
            \n\n
            В дикой природе карась представлен двумя видами – серебряным (продолговатым) и золотым
            (обыкновенным круглым) карасем. Серебряный карась – Carassius gibelio – наиболее
            распространенный вид. Золотой (золотистый) карась – Carassius carassius. Также есть третий
            вид: Золотая рыбка — это искусственно выведенный аквариумный вид.
            \n\n
            Серебряный карась имеет внешние отличия от золотистой рыбы. Они заключаются не только в
            цвете чешуи, которая имеет серебристый, серый, зеленовато-серый или слегка золотистый,
            оранжево-розоватый оттенок. Пропорции тела могут отличаться. Это зависит от места и условий
            обитания рыбы. Но в отличие от обыкновенного карася, у серебряного, если смотреть сбоку,
            форма морды заостренная. Отличительная особенность — спинной и анальный плавники не похожи
            на другие. Первый их луч выглядит как зазубренный и твердый шип. Остальные лучи плавников
            мягкие. Хвостовой плавник имеет четкие очертания. Только этот вид карасей способен размножаться
            гиногенезом.
            \n\n
            Золотые, или обыкновенные, караси предпочитают такие же места обитания, как и серебряные.
            Однако они встречаются гораздо реже. Отличается рыба, прежде всего, цветом чешуи.
            У обыкновенного карася она отливает золотом. Форма головы при осмотре сбоку — округлая.
            Особи этого вида обладают меньшими размерами. Их характерной особенностью является окраска
            брюшного, хвостового и спинного плавников в темно-коричневый цвет. Поэтому серебряного карася
            с золотой чешуей продолжают называть серебряным. Просто плавники его не отличаются по цвету
            от чешуи. </item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>


    <string-array name="na">
        <item>Мотыль</item>
        <item>Опарыш</item>
        <item>Навозный червь</item>
        <item>Живцы</item>
    </string-array>

    <string-array name="na_content">
        <item>Мотыль - красная личинка комара, названная англоязычными миром, за ее яркий красный
            цвет, "кровавым червяком", известна в больше степени нашим зимним рыболовам. Однако, не
            менее успешно данную наживку можно использовать и летом. Собирать мотыля следует в иле
            стоячих водоемов, где он и живет всю свою короткую жизнь. Весьма прихотлив в хранении,
            поэтому впрок его заготовить проблематично. Мотылем питаются: плотва, окунь, лещ.</item>
        <item>Опарыш – это личинка синей, зелёной или чёрной мясной мухи. Это червяк белого или
            кремового цвета, очень подвижный. Отличная наживка для ловли леща, плотвы, чехони, уклейки
            и другой рыбы. Опарыш хорошо держится на крючке, на одну личинку можно поймать несколько
            рыб. Наживляют опарышей при ловле леща, чехони по 3-5 штук, прокалывая поперёк около толстого
            конца. Жало закрывают последним опарышем, наживляя его вдоль, прокалывая за тонкий конец –
            тогда он не слезет с крючка. Опарыши должны остаться живыми, подвижными.</item>
        <item>Навозный червь хорошо подойдёт в качестве наживки для ловли рыбы: лещ, плотва, карась,
            линь, язь, окунь, ёрш, ротан, налим, сом, форель и даже щука. Насаживают навозных червей
            при ловле крупной рыбы (леща, налима) кисточкой по 3-5 штук. Для рыбы помельче – наживляют
            с головного, более толстого конца. Пропустив крючок вдоль тела, в середине его выводят наружу,
            изгибают червя и вновь вводят жало ближе к хвосту. При таком способе наживки червяк хорошо
            сохраняет свой естественный вид, крючки хорошо маскируются и не портят червя. Также есть
            способ наживки «шашлычком» – червя разрывают на кусочки в 5-10 миллиметров, и наживляют,
            протыкая каждый кусочек червяка поперёк. Последним куском закрывают жало, наживляя его вдоль.
            При такой наживке червяк выделяет жидкость, которая привлекает рыбу. </item>
        <item>Живцы и мальки являются круглогодичной наживкой для ловли хищных рыб, и только трудности
            сохранения ограничивают их применение летом. Для городских рыболовов доставка живцов и
            мальков к месту ловли часто бывает неразрешимой задачей, а добывание их на месте — трудоемкое
            занятие. Поэтому применение их в качестве наживки в основном ограничивается прохладными
            временами года. Добывают живцов и мальков мелкоячеистыми подъемниками или металлическими
            сетками. Сохраняют их в просторных бидонах и специальных канах, держа в прохладном месте.
            Если мальки или живцы поднимаются к поверхности и, выставляя рыльца, пускают пузыри, это
            значит, что им не хватает кислорода. Следует сменить воду. </item>
    </string-array>

    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/motyl</item>
        <item>@drawable/oparysh</item>
        <item>@drawable/navoz_cherv</item>
        <item>@drawable/jivec</item>
    </array>


    <string-array name="sna">
        <item>Поплавочная удочка</item>
        <item>Фидер</item>
        <item>Пикер</item>
        <item>Донка</item>
    </string-array>

    <string-array name="sna_content">
        <item>Самая распространенная рыболовная снасть, которая есть в арсенале практически каждого
            рыболова. Именно с ней новички постигают азы рыболовного дела. Когда-то она состояла из
            деревянного удилища, куска лески, поплавка, грузика и крючка, но прогресс не стоит на месте,
            в том числе и в сфере любительской рыбалки. Сейчас в специализированных магазинах предлагают
            несколько усовершенствованных разновидностей поплавочной снасти, предназначенных для разных
            условий ловли. </item>
        <item>Фидерная снасть предполагает ловлю в придонном горизонте. Ее суть заключается в забросах
            оснастки с кормушкой в одну и ту же точку для создания кормового пятна, привлекающего подводных
            обитателей. Большинство сторонников фидерной ловли используют стандартные удилища длиной
            от 3,3 до 4,2 метра с тестом от 60 до 200 г (в зависимости от силы течения). Фидер оснащается
            безынерционной катушкой, леской или плетеным шнуром и монтажом, в который входят поводки,
            крючки, кормушка и соединительные элементы. Разобранный фидерСовременные кормушки для фидера
            удивляют разнообразием форм: цилиндрические, прямоугольные, треугольные, конусообразные,
            плоские с дугами для удержания корма, в виде плетеного мешочка, пружины и прочие. Бывают
            открытыми, закрытыми или полузакрытыми, с грунтозацепом и без, изготавливаются преимущественно
            из пластика и металлических сплавов. Выбор фидерного монтажа зависит от условий ловли.
            Одни эффективны на течении, но не оправдывают себя в стоячей воде, другие наоборот.</item>
        <item>Два удилища на поставкеПикер - это уменьшенная версия классического фидера, предназначенная
            для рыбалки в трудных местах, где не хватает пространства для маневра. Например, на заросшем
            густым кустарником берегу или под ветвями деревьев. Максимальная длина пикерного удилища
            – 3,3 метра, тест – до 40 г, строй у большинства моделей параболический. Такой бланк сгибается
            по всей длине, он очень чувствительный, благодаря чему рыболов легко определяет наличие рыбы
            на крючке, даже если это миниатюрная уклейка. Катушки применяются малогабаритные, с объемом
            шпули 2000 или 2500. Много лески (шнура) не понадобится, поскольку пикером ловят на дистанции
            25-30 метров. На такое расстояние прикормку проще забросить руками, поэтому кормушки применяются
            маленькие. Можно поставить грузило соответствующего веса. Монтажи те же, что и в обычной фидерной
            ловле. Пикер отлично зарекомендовал себя на озерах и речных заливах, где нет течения. На
            реке с ним можно комфортно и результативно рыбачить в прибрежной зоне, на так называемых
            обратках. Некоторые специалисты выделяют его в отдельную категорию рыболовных снастей,
            другие нарекли сверхлегким фидером, но это не важно. Пикер ловит, и это главное. </item>
        <item>Закидушка в сбореДонка - устаревшая рыболовная снасть, которой пользовались еще наши
            деды, но при грамотном использовании не менее эффективная, чем тот же фидер. Рыбалка на
            донку менее динамична, чем фидерная ловля. Все действия доночника рациональны, он не
            торопиться, работает хладнокровно, без лишней суеты. Забросил, и спокойно ожидает поклевку.
            Для донки подойдет жесткое спиннинговое удилище длиной 3,3 метра, которое оснащают инерционной
            или безынерционной катушкой, необходимым запасом лески диаметром 0,30-0,40 мм и оснасткой,
            включающей грузило, поводок и крючок. Поводков и крючков может быть несколько. В качестве
            сигнализатора поклевок при ужении на донку применяют колокольчики или бубенчики, некоторые
            рыбаки просто внимательно смотрят на кончик спиннинга. Такой подход актуален при активном
            клеве, когда нет времени снимать и ставить колокольчики при каждом вываживании. Более
            экономный вариант донки – закидушка, в которой леска наматывается на мотовило. За неимением
            удилища такая снасть забрасывается с руки. Поскольку вручную далеко не забросишь, закидушками
            ловят в основном на небольших речках. </item>
    </string-array>

    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/pop_ud</item>
        <item>@drawable/fider</item>
        <item>@drawable/piker</item>
        <item>@drawable/donka</item>
    </array>

    <string-array name="history">
        <item>На рыбалке</item>
        <item>Рыбалка по-северному</item>
        <item>С вами я больше на акулу не пойду</item>
        <item>О взрослых браконьерах</item>
    </string-array>

    <string-array name="history_content">
        <item>Дело прошлого, как-то выехали мы с тремя одноклассниками на рыбалку, на зимнюю рыбалку. Ехать было далеко – километров 300. Наш одноклассник Васька обещал незабываемую рыбалку на судака.
Ну вот, значит, выехали мы, когда было минус 15, а приехали – минус 40!

Какая тут рыбалка!

Пришлось заселиться в какой-то дом, где жили Васькины знакомые – трое братьев и мать. Один из братьев Егор, оказался редкостным выпивохой, любителем горячительных напитков. Дальше – больше.

Мы, как подобает гостям, вытащили свои запасы и вместе с Егоркой половину приговорили. Подвыпивший Егор не на шутку, стал хвастаться местными достопримечательностями. Но, ничего так и не придумав, решил отвести нас к местным девчонкам, типа знакомиться.

Дело уже давно за полночь. Заходим в коровник. Открывает двери амбал, каких я не видел, видимо на молочке взрощенный, ихний дояр. Мы почти протрезвели, но Егор запанибратски велел ему нас пропустить, дескать, они со мной. Проходим.

Прямо в середине коровника сидят четыре «дамочки», младшей из которых далеко за 40 и покуривают самокруточки. У нас, при виде этих «девчонок», начинает потихонечку трясти от смеха. Егор, веселой походочкой к дояркам, щерится и произносит:

- Ну вот, девочки, я вам нормальных пацанов привел. Знакомьтесь.

Те глядят в нашу сторону, потом на Егора и говорят:

- ты привел, тебе и знакомиться!

Пипец! Мы начинаем с завываниями ржать на весь коровник.

Егор, обидевшись, обращается к нам:

- Ну пацаны, с девками не получилось. Пошли, я вам дизель – генератор покажу!

Это нас полностью убило! Мы ржали на всю деревню!!!

Вот такая рыбалка!</item>
        <item>Меня рыбалкой удивить? Да ни за что! Я такие рыбалки видел, что тебе и вжись не пережить. Щучу, конечно.

Дело прошлое, а был я Хабаровском крае. Местные аборигены любили ловить на озерцах, да небольших речушках.

Как – то подходит ко мне тутошний абориген Генка и предлагает на рыбалку сгонять. Я поначалу и не понял, шутит ли. Ротана, что ли ловить? Но Генка убедил меня, что как раз может показать, как ловят карася у них, вот и время подошло – замор.

Карася половить можно, тем более, что при упоминании о нем, у меня потекли слюни (вспомнились тещины карасики под сметаной), а то от копченого сала и самогона уже тошнить стало.

Наутро Генка обескуражил меня своими снастями. Я обомлел – лопаты совковые, бензопила, пешни, да несколько мешков из-под муки. Но спрашивать зачем это я не стал, вдруг чего – ни будь не то подумают, тем более про какие-то удочки и где они.

В ту же минуту из-за дома выкатил здоровенный «Кировец». Мы погрузились в это отечественное чудо техники и поперли. «Кировец» пер по сорокапятисантиметровому снегу словно мерс по автостраде! Правда, в кабине для нас четверых мужиков было немного тесновато, зато тепло.
Примерно через час появились на горизонте торчащие из снега камыши – значит подъезжаем.

Подъехали. Вышли. Генка заставил нас разгребать площадку размром 10 х 5 метров.

В ней с помощью бензопилы и пешни, мы выковыряли лунку размером с колесо «Кировца». После этого подъехал трактор и своим колесом ввалился в продолбленную дыру. Колесо задомкратили, а трактор завалился набок, а второе колесо повисло в воздухе.

И тут началась рыбалка! Под рев мотора «Кировца», под звяканье бутылок и кружек из-под протектора вращающегося колеса рыба прямо вылетала нескончаемым потоком на лед.

Оказалось, что озеро уже больше месяца находится подо льдом, кислород не поступает, рыба начинает задыхаться, вот на воздух и дуром прет. Раньше Генка сотоварищи черпал рыбу черпаками, но как только завелась техника, так стали пользоваться благами цивилизации.

Вода бурлила, ничего не соображающая рыба вылетала из-под протектора колеса и попрыгав на льду усыпала. Мы лишь собирали ее в мешки. Тогда за три часа насобирали около четырех мешков приличного карася. Вот еще и узнал очередной способ ловли рыбы.

Дело то было в расцвет СССР, сейчас не знаю уже ловят так или что-то новое придумали.</item>
        <item>   Дело прошлого. Рванули мы с другом на рыбалку. А этого взрослого дядю угораздило с собой взять сына – мальчонку лет пяти. Этакий ангелочек с кудряшками. И что же ожидать от такого «рыбачишки»? а оказалось есть чего ожидать!!!

   Проснулись мы раненько на рассвете, разбудили Вовика (сына друга), тот недовольно фыркал и ворчал, протер глаза и умылся из реки. И сел в ожидании чуда или шоу, как он себе представлял рыбалку.

    Мы закинули донки, забросили удочки. Вовик начал до нас докапываться своими вопросами о том, когда же клюнет рыбка. Причем гундел он достаточно громко. Его папаша всучил ему спиннинг, завалявшийся в багажнике, кривую китайскую палку.

Пацан не врубился, что от него тупо хотят избавиться и начал азартно его забрасывать. Мы сидим и про себя угораем от смеха.

   И вот, в который раз наматывая леску, он падает в воду! Мы быстренько подрываемся – папаша к Вовику, я к спиннингу. Подымаю спин – фиг вам, на том конце сидит большая рыба! Пацана загоняем в палатку, а сами начинаем вываживать рыбину. Еле справились.

   В итоге – счастливый папаша с большой щукой и недовольный Вовик. Сфоткали щуку, сфоткали недовольного Вову. Тут Вовик и ляпнет: «С вами я больше на акулу не пойду!!!». Мы долго ржали после этого.

   Вот такая вот история! Верите?</item>
        <item>Дело прошлого, пошел как-то порыбалить окушка на новенькую палочку, да на новые резинки, помикроджиговать. Рыбачил практически в центре города. Подхожу к реке и вижу некоего персонажа – мужика лет 50. Мужикан на моих изумленных глазах поймал щучку не больше 150 грамм и тут же запихал ее в сумку.

   Я просто обалдел. Подхожу к нему и спрашиваю, мол, зачем дядя забирает такую «большущую» рыбину. Ответ меня «убивает» - она у меня первая! Я в ах..е, первая она у тебя или последняя, какая разница – такую мелочь надо отпускать!!! Дядя, не обращая на мои словесные извержения, пошел дальше добывать микрощук.

   Я пошел дальше, зашел на мосток. Забрасываю микроджиг. Рядом со мной останавливается дядька лет 60. И так случается, что мы с ним одновременно ловим по щучке, грамм по 200.

   Я свою отпустил, а дядька свою «добычу» бережно отправил в пакет. Блин, начинаю с ним разговор:

- Зачем такую мелкую щучку забираете?

- А что, ты мне запрещаешь?

- Да нет, насколько я помню, щуку меньше 30 сантиметров нельзя брать!

- И че, ты правильный самый что ли?

- Да нет, просто я хочу, чтобы здесь и наши дети ловили рыбу, и внуки!

- А моим внукам пофигу, они не любят рыбу ловить!

- А мне не пофиг, я хочу, чтобы мой сын тут тоже что-нибудь ловил!

- Развелось вас тут, правильных! А пиво бухать и бутылки в воду выбрасывать, это нормально для тебя?

- А вы что, видели как я выбрасывал пивные бутылки?

- Нет, но такие, как ты, бухаете по пивнушкам, ничего не делаете, не работаете. Я, например, стариков в кабаках не видел!!!

   - Вот, вот! Оправдание себе нашли, сказать то больше и нечего! Я бы слова не сказал, если бы это такую рыбу пацаны десятилетние забрали, а вы мужчина в возрасте, не стыдно вам?

   Дядя побухтел, что-то про себя или про меня, покидал спиннинг еще несколько минут, и что-то ворча себе под нос, пошел домой.

   Мне он настроение испортил однозначно, но скорее всего, я ему испортил больше!

   Все, рыбалка в …..опу. Вот так!</item>
    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/nariblake</item>
        <item>@drawable/ribalkaposevernomu</item>
        <item>@drawable/akula</item>
        <item>@drawable/ovzroslyhbrakonierah</item>
    </array>


</resources>